<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>管理安全组 on 用户指南</title>
    <link>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/</link>
    <description>Recent content in 管理安全组 on 用户指南</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>©2022 QingCloud, Inc. All rights reserved</copyright><atom:link href="/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>创建安全组</title>
      <link>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_create/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_create/</guid>
      <description>安全组是一种虚拟防火墙，能够控制云服务器、VPC 网络、负载均衡器等实例的出入站流量。本文介绍如何创建安全组。
操作场景 系统会自动为用户在每个区域下创建一个默认安全组，若您为实例绑定安全组时，还未手动创建过安全组，则可以使用默认安全组。手动创建的安全组为自定义安全组，当默认安全组已不满足您的需求或您希望创建多个安全组来保护不同资源时，您可以参考本文创建自定义安全组。
操作步骤 登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
点击创建安全组，弹出创建安全组窗口。
根据界面提示，设置安全组参数。
参数说明如下表所示。
参数 说明 名称
安全组的名称。 创建后，名称可修改。
组内互信
选择是否开启组内互信功能。 开启后，安全组内的资源互相信任，互相放行彼此之间的流量。
点击提交，安全组创建成功，默认进入该安全组的详情页面。
安全组创建后，除默认访问控制规则外，不包含任何规则，您需要根据实际业务需求添加安全组规则。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>绑定/解绑安全组</title>
      <link>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_bind/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_bind/</guid>
      <description>创建安全组后，可以将云服务器、负载均衡器、VPC 网络等资源实例加入到该安全组，使这些实例受到安全组的保护。当实例不需要该安全组时，也可以从安全组中移出对应的实例。
背景信息 云服务器支持在安全组页面及云服务器页面进行安全组的关联管理，本文介绍如何在安全组管理页面为云服务器绑定/解绑安全组。如何在云服务器管理页面进行安全组的绑定，请参见云服务器文档。
负载均衡器、VPC 网络、NAT 网关等其他资源仅支持在资源对应的管理页面进行安全组的关联管理，详细操作请参见各产品对应的产品文档。
云服务器绑定安全组 方法一 登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
在安全组列表，右键点击需要与云服务器进行绑定的安全组，在快捷菜单中选择云服务器 &amp;gt; 绑定。
在弹出的云服务器选择窗口中，选择需要绑定的云服务器，点击提交，等待绑定成功即可。
说明 云服务器可绑定一个或多个安全组，默认情况下，最多不能超过5个安全组。
方法二 登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
在安全组列表，点击待绑定安全组的 ID，进入该安全组的详情页面。
点击关联资源页签，可以查看到与当前安全组关联的所有资源。
点击绑定，弹出云服务器选择窗口。
选择需要绑定的云服务器，点击提交，等待绑定成功即可。
说明 云服务器可绑定一个或多个安全组，默认情况下，最多不能超过五个安全组。
云服务器解绑安全组 方法一 登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
在安全组列表，右键点击需要与云服务器进行绑定的安全组，在快捷菜单中选择云服务器 &amp;gt; 解绑。
在弹出的云服务选择窗口，选择需要解绑的云服务器，点击提交，等待解绑成功即可。
说明 仅解除当前安全组与选定资源之间的绑定关系。
方法二 登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
在安全组列表，点击需要与云服务器进行绑定的安全组 ID，进入其详情页面。
点击关联资源页签，可以查看到与当前安全组关联的所有资源。
点击解绑，弹出云服务器选择窗口。选择需要解绑安全组的云服务器，点击提交，等待解绑成功即可。
说明 仅解除当前安全组与选定资源之间的绑定关系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>备份安全组</title>
      <link>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_bak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_bak/</guid>
      <description>安全组支持备份，备份时，将对安全组及其组内规则进行备份。若安全组关联规则子集，备份操作只会备份安全组所绑定的规则子集（ID、名称、规则数量），并不会对子集内的所有规则细节进行备份。
背景信息 导入安全组规则前，系统会自动对导入前的安全组规则进行备份，该备份与手动创建的备份无异，会呈现在备份列表，且支持基于该备份进行回滚。
创建备份 登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
点击需要备份的安全组 ID，进入安全组详情页。
点击备份页签，可查看到当前已有的备份点。
点击创建备份，输入备份名称，然后点击提交，即完成备份。
新创建的备份会展示在备份列表的第一行。
回滚备份 基于已创建的备份进行回滚，可以将当前安全组规则回滚到备份时的状态。
登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
点击需要进行回滚的安全组 ID，进入安全组详情页。
点击备份页签，可查看到当前已有的备份点。
右键点击备份点选择回滚或者勾选一个需要回滚的备份点，然后点击列表上方的回滚，弹出安全组备份规则窗口。
点击备份点规则后的开关按钮，可显示备份点规则与当前安全组规则的差别。
确认需要回滚，点击回滚，弹出提示框。
点击确认，备份规则会自动覆盖当前规则。
删除备份 备份点过多或不再需要时，可进行删除。
登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
点击需要进行回滚的安全组 ID，进入安全组详情页。
点击备份页签，可查看到当前已有的备份点。
右键点击备份点选择删除或者勾选需要删除的备份点，然后点击列表上方的删除，弹出确认提示框。
点击确认，删除所选备份点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>复制安全组</title>
      <link>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_copy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_copy/</guid>
      <description>复制安全组支持基于已有的安全组快速创建出新的安全组。
操作须知 支持跨区复制安全组，例如将区域 A 的安全组 SG-A 复制到区域 B。
复制的安全组与源安全组拥有相同的名称、规则、关联规则子集以及关联 IP/端口集合，不对关联资源和备份信息进行复制。
可对单个安全组进行复制，也可同时对多个安全组进行复制，并可同时复制到多个不同的区域或可用区中。
操作步骤 登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
在安全组列表，右键点击需要复制的安全组，在快捷菜单中选择复制。
或者您也可以勾选（可多选）需要复制的安全组，然后点击列表上方的复制。
在弹出的窗口中，选择目标区域，即需要将安全组复制到哪个区域。
根据需要，勾选是否同时复制安全组中关联的 IP/端口集合。
说明 若目标区域不存在关联的 IP/端口集合，无论是否勾选，首次复制时均会复制一份关联的 IP/端口集合。
点击提交，等待复制成功。
待页面提示“复制成功”，您可以前往目标区域的安全组列表，查看复制的安全组。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修改安全组</title>
      <link>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_mdy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_mdy/</guid>
      <description>您可以随时修改安全组的名称、组内互信开关以及描述信息。
操作步骤 登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
在安全组列表，右键点击需要修改的安全组，在弹出的快捷菜单中，选择修改。
在弹出的对话框中，根据需求，修改安全组的名称及描述，以及是否开启组内互信。
点击修改，返回安全组列表，可查看到修改后的信息。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>删除安全组</title>
      <link>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_del/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/security_group/manual/sg_mgt/sg_del/</guid>
      <description>如果您的业务已经不再需要某个安全组，您可以删除这个安全组。
约束与限制 安全组存在关联资源时，无法删除。删除前，请先将安全组关联的资源进行解绑。
默认安全组不可删除。
删除安全组时，组内所有安全组规则会被同时删除，但不会删除关联的规则子集和 IP/端口集合。
操作步骤 登录管理控制台，在顶部菜单栏中选择产品与服务 &amp;gt; 网络服务 &amp;gt; 安全组，进入安全组页面。
在安全组列表，右键点击需要删除的安全组，在快捷菜单中选择删除。
或者您也可以勾选（可多选）需要删除的安全组，点击列表上方的更多操作 &amp;gt; 删除。
注意 删除的安全组无法恢复，请谨慎操作。
在弹出的提示框中，确认无误后，点击确认。
删除成功后，安全组从列表中移除。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
