<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>快速入门 on 用户指南</title>
    <link>/v6.1/security/hss/qs/</link>
    <description>Recent content in 快速入门 on 用户指南</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>©2022 QingCloud, Inc. All rights reserved</copyright><atom:link href="/v6.1/security/hss/qs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>步骤一：购买主机安全服务</title>
      <link>/v6.1/security/hss/qs/enable_serv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/security/hss/qs/enable_serv/</guid>
      <description>首次使用主机安全服务之前，您需要先购买（或开通）主机安全服务，获得云服务器防护授权及防篡改授权。
背景信息 本文档中所有操作指导以主机安全服务开启计费对接的情况下进行介绍，若您当前环境未启用计费功能，则不支持购买、支付、金额计算等费用结算功能，界面中“购买”、“立即支付”等描述可能被替换成“开通”、“确定”（以实际环境为准），但产品本身操作使用并无区别，您仍可参考本文进行相关操作。
购买须知 您可一次购买多个授权，一个授权只能绑定一个云服务器。
购买授权后，须在需要防护的云服务器上安装主机安全 Agent，才能将授权绑定到云服务器上，云服务器才能获得相应的安全防护能力。
前提条件 已注册云平台账号，且已完成实名认证。
账号余额大于 0。
操作步骤 登录管理控制台。
在顶部菜单栏，选择产品与服务 &amp;gt; 安全服务 &amp;gt; 主机安全，进入主机安全服务购买页面。
点击立即购买，进入配置信息页面。
配置购买信息。
参数 说明 选择管理中心
管理中心用于接收 Agent 上报的主机信息并进行分析处理，每个管理中心对应一个控制台。
每个管理中心的防护授权配额有限，选择管理中心后，可查看到当前管理中心剩余的云服务器防护授权数和防篡改授权数。若剩余数量不满足您的需求，请更换管理中心。
云服务器防护授权数
主机安全防护配额，一个授权可防护一台云服务器。
云服务器防护是主机安全服务提供的提升主机整体安全性的核心功能，必须购买该授权才可使用主机安全服务，购买数量最少为 1。
防篡改授权数
网页防篡改配额，一个授权可防护一台云服务器。
网页防篡改是主机安全服务提供的附加增值功能，可根据需要选购，购买数量最少为 0。首次购买主机安全服务时，防篡改授权不可单独购买，须同时购买云服务器防护授权。若首次购买服务时未购买防篡改授权，可在后续升级配额时单独购买。
说明 同一个云服务器使用的防篡改授权必须与防护授权在同一个管理中心，其防篡改功能才能生效。
购买时长
选择服务购买时长。 仅支持包年包月购买方式。
自动续费
设置是否开启自动续费。 开启后，服务到期时将自动续费，避免防护中断。自动续费时长与购买时长一致。
服务协议
须阅读并同意《服务条款》。必须勾选。
点击立即购买，进入订单确认页面。
说明 若未开启计费对接，则点击确定，完成主机安全服务开通，无需进行支付。
订单确认无误后，点击确认支付进行支付，完成购买。
购买成功后，进入主机安全服务的系统管理页面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>步骤二：安装 Agent</title>
      <link>/v6.1/security/hss/qs/install_agent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/security/hss/qs/install_agent/</guid>
      <description>购买授权后，需要在目标主机上安装 Agent，才能正常开启主机的安全保护。
Agent 用于执行检测任务，全量扫描主机，并可实时监测主机的安全状态，并将收集的主机信息上报给管理中心。
支持的操作系统 主机安全服务的 Agent 支持的操作系统版本如下表所示。
操作系统类型 支持情况 Linux
支持 Centos5.0+、Redhat5.0+、Suse11+、Ubuntu 14+ 等主流发行版本操作系统。
支持中标麒麟、银河麒麟、统信 UOS 等国产系统。
Windows
支持 Windows XP、Windows 7、Windows 8、Windows 10、Windows 11、Windows Server 2003、Windows Server 2008、Windows Server 2008R2、Windows Server 2012、 Windows Server 2016、Windows Server 2019 等版本操作系统。
前提条件 已购买云服务器防护授权且未到期。
待安装 Agent 的云服务器可正常访问到管理中心的 10571 端口（安全组默认允许访问，如做了改动请修正）。
说明 当云服务器与管理中心不在同一个可用区（Zone），云服务器需要通过代理才能访问到管理中心。因此，安装 Agent 时，需要将安装命令中的管理中心 IP 替换为代理 IP。详见安装步骤。
注意事项 防篡改与云服务器防护共用同一个 Agent，您只需在同一云服务器上安装一次。
安装 Agent 的主机总数量不应大于云服务器防护授权总数，当授权数被用完，即便主机已安装 Agent，也无法进行安全防护。未被防护的主机不会显示在管理中心列表的资产名列。
Linux 安装步骤 Linux 系统的云服务器，支持如下安装方式：
离线安装：适用于没有安装 wget 命令以及安装中存在 openssl 问题的终端。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>步骤三：开启防护</title>
      <link>/v6.1/security/hss/qs/enable_protection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/security/hss/qs/enable_protection/</guid>
      <description>前提条件 已在防护主机上完成 Agent 安装。
开启主机安全防护 在防护主机上成功安装 Agent 后，系统将自动分配一个云服务器防护授权给该主机。授权分配后，即表示已开启主机防护（不包括防篡改）。此时，您便可以通过管理中心控制台进行主机安全管理及策略配置等操作。
开启防篡改功能 网页防篡改为主机安全附加功能，安装 Agent 后，您需要在管理中心控制台单独分配许可，才能启用防篡改功能。
登录管理中心控制台。
在左侧导航栏，选择系统管理 &amp;gt; 许可分配，进入许可分配页面。
找到模块类型为 EDR-MODULE-SERVER-WEB 的许可授权，点击许可分配，弹出选择终端窗口。
说明 模块类型为 EDR-MODULE-SERVER-WEB 代表防篡改授权许可，需要手动分配授权。
模块类型为 EDR-MODULE-SERVER 代表云服务器防护授权许可，在云服务器上安装 Agent 成功后，自动分配 1 个授权。
在终端列表区域，勾选需要分配的云服务器，点击图标，移动到已选择终端列表区域，点击确定，完成分配。
分配后，即可开启网页防篡改功能。默认保护所有子目录，您可通过自定义终端策略来新增白名单实现对目录的排除。详细操作，请参见《管理中心控制台用户手册》中的“策略管理”部分。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
