<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>操作指南 on 用户指南</title>
    <link>/v6.1/operation/tools/manual/</link>
    <description>Recent content in 操作指南 on 用户指南</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>©2022 QingCloud, Inc. All rights reserved</copyright><atom:link href="/v6.1/operation/tools/manual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>标签</title>
      <link>/v6.1/operation/tools/manual/label/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/operation/tools/manual/label/</guid>
      <description>快速上手 下面为一组云服务器贴标签为例，来描述标签的使用方式。
创建和管理标签 在控制台，选择运维与管理 &amp;gt; 标签页面，点击创建，进入创建标签页面。
给资源贴标签 以云服务器为例，选择计算 &amp;gt; 云服务器页面，选中要打标签的云服务器，点击绑定标签，进入选择标签页面。
利用标签来过滤资源 以云服务器为例，选择计算 &amp;gt; 云服务器页面，使用搜索框旁边的标签按钮，过滤想要的资源。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>操作日志</title>
      <link>/v6.1/operation/tools/manual/activity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/operation/tools/manual/activity/</guid>
      <description>本区操作日志 在控制台，打开运维与管理 &amp;gt; 操作日志页面，即可看到您近期的操作。
全局操作日志 若没有做过跨区的操作，全局操作日志为空。本节以镜像的跨区复制为例。
只有跨区的操作，这里才会显示，我们先来做一次镜像的跨区复制，在控制台，选择计算 &amp;gt; 镜像，打开自有镜像，选择跨区复制操作。
在控制台，选择管理 &amp;gt; 操作日志页面，可查看到全局操作日志。
导出 另外，操作日志也支持导出到用户邮箱。如下图所示，选择导出操作的区域、月份，填写要导到的邮箱地址即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>定时器</title>
      <link>/v6.1/operation/tools/manual/scheduler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/operation/tools/manual/scheduler/</guid>
      <description>创建定时器 创建定时器时，要指定为仅执行一次还是重复执行，其中：重复执行还分为 每天、每周、每月三种，并且可以详细指定每周几或每月几号执行。
例如：每周一、周四、周六执行，可如下图设置。
例如：每月的 10 日、20 日、月末执行，可如下图设置。
如果设置为每月执行，在选择日期时除了数字的日期外，还有一个月末选项，选择它则表示会在每月的最后一天执行，无论那天是几号。假如既选择了 28 号和月末， 且当年的 2 月也是 28 天，在这一天也只会执行一次。
添加定时任务 定时器目前支持的定时任务有：
开启云服务器
关闭云服务器
重启云服务器
创建备份（定时备份）
跨区复制备份
调整公网 IP 带宽上限（每天每个公网 IP 带宽调整次数最多 100 次）
调整公网 IP 计费模式
开启 VPC 网络
关闭 VPC 网络
启动负载均衡器
关闭负载均衡器
启用防火墙规则
禁用防火墙规则
每种任务都可支持最多 5 个资源批量操作，还可通过多个任务将资源分组执行。每个定时器可创建 5 个任务，任务类型可以重复，每个任务都支持对资源的批量操作。
当到达设定好的执行时间时，多个任务会同时开始执行。每个任务在执行后都会保留执行结果到历史记录中。
任务在创建后，状态是已启用，你可以随时禁用某些任务，这样在到达设定的执行时间时，会忽略这些禁用状态的任务。
下面是一张创建完任务的页面。
立即执行任务 默认情况下，任务都是在到达设定的时间才会被触发。 为了更便于用户使用，我们提供了立即执行功能，可以随时触发已创建的定时任务。 每次执行完也会将结果保存到历史记录中。
执行方式是在任务列表中，鼠标右键要执行的任务，并点击执行。
查看脚本
定时器任务设定后，会生成为类 python 的脚本，操作时会编译并执行这个脚本。在控制台通过点击任务列表中脚本栏下面的查看可以浏览这个脚本。
未来我们考虑将脚本的编写功能开放，让用户可以根据自己的需要自行编写脚本，让定时器支持更丰富、自定义的资源调度行为，满足有复杂需求的用户。
查看历史记录 定时器的每次执行结果都会保存在历史记录中，包括：
每个任务执行后，会有相应的执行记录，包括执行过程中的所有 API 调用情况，以及脚本中的输出信息。
发送通知给通知列表后，也会有相应的记录。
创建备份（定时备份） 前提条件</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回收站</title>
      <link>/v6.1/operation/tools/manual/recycle_bin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/operation/tools/manual/recycle_bin/</guid>
      <description>本文以删除一台云服务器然后恢复的过程为例，介绍回收站功能。
删除一台云服务器 在控制台，选择计算 &amp;gt; 云服务器页面，选中要删除的云服务器，然后点击删除。
找到回收站中被删除的云服务器 选择运维与管理 &amp;gt; 回收站页面，查找刚刚删除的云服务器。
恢复被删除的云服务器 选择运维与管理 &amp;gt; 回收站页面，选中刚刚删除的云服务器，然后点击恢复。
注意 回收站只会保留被删除的资源 2 个小时。2 个小时后，资源会被彻底销毁，不可恢复。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
