<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>操作指南 on 用户指南</title>
    <link>/v6.1/operation/topology/manual/</link>
    <description>Recent content in 操作指南 on 用户指南</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>©2022 QingCloud, Inc. All rights reserved</copyright><atom:link href="/v6.1/operation/topology/manual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>查看模板</title>
      <link>/v6.1/operation/topology/manual/checkmodel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/operation/topology/manual/checkmodel/</guid>
      <description>创建好的模板，在编排模板列表中可以看到。点击模板进入详情页，左侧是模板基本信息，右侧是模板的拓扑结构图。由于模板不能编辑，这里只能查看资源属性和资源价格。鼠标移动到资源上方可以看到基本信息，逻辑关系也体现在拓扑图中。
基于模板新建 对模板可以修改基本属性，以及删除操作。还可以基于该模板继续创建新模板。在模板列表右键，或详情页左侧信息区右上角操作列表，可以找到该按钮。点击该按钮，会进入模板编辑页面，并将模板的配置导入当前编辑的模板中。
应用模板 模板的另一个操作是应用模板，点击该按钮，系统将按模板中的配置，生成具有相同配置的一整套资源。资源生成之后开始计费，因此您需要先通过资源价格按钮了解该模板应用之后产生的新资费。
说明 应用模板时可以填写一个名称，若填写了该名称，则新生成的资源都继承此名称。这样可以方便地区分新生成的资源。
应用模板之后，系统开始按依赖关系创建资源。创建的过程，您可以控制台右上角的实时任务中看到。如果资源较多，或者有层次和依赖关系，可能需要数分钟或更多的时间，请耐心等待。创建资源时如果配额不足、余额不足或其他原因导致的失败，整个创建过程回滚，阶段性创建的资源也会回收。
在已创建的编排中可以看到应用模板的历史记录，以及成功、失败状态。点击进入详情页，可以看到该编排的创建流程输出信息。如果失败的话，失败原因会列在创建过程中，如图：
如果创建成功，详情页会列明生成资源的列表，以供管理和查看：
说明 模板是在各区域间共享的，但应用模板生成的编排实例，以及编排中的资源，是属于某一个区域的。因此查看模板列表各区域所见相同，但已生成编排是不同的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创建模板</title>
      <link>/v6.1/operation/topology/manual/createmodel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/operation/topology/manual/createmodel/</guid>
      <description>用户有 5 种方式创建一个新模板：
以系统推荐模板作为样本创建。
从当前的资源抽取拓扑结构创建。
跨区跨用户账号导入已创建过的编排模版。
从无到有手动创建。
将已经创建的模板作为样本创建。
其中最后一种方法可以作为创建过程中保存、再修改的方式，后文再详细说明。
点击创建模板，进入引导页面，提供前 4 种方式的入口。
使用系统推荐模板创建 如果您对云平台还不太熟悉，或者对业务的资源需求不太了解，可以先从系统推荐的模板开始创建。
系统推荐了几种常见业务所需要的云平台资源配置以及资源间的关系。
点击不同的模板，可以预览它的拓扑关系，并查看每一种资源的基本配置，还可以查看到这个组合的资源价格。
选择其中一个模板进入编辑页面，您可以直接提交生成属于自己的模板，也可以修改配置、增减资源以满足自己的要求，这些修改不会影响到原模板。
说明 云服务器、关系型数据库等可能需要密码的资源，基于推荐模板创建时，是不包含密码的。因此您需要重新定义密码，否则提交模板不成功。
从当前资源抽取模板 如果希望抽取当前的资源的属性作为配置，并进一步复制出资源，您可以从当前资源抽取模板。抽取的对象是您名下的实体资源，如云服务器、路由器/ VPC、负载均衡器、共享存储、数据库和大数据平台等。硬盘、公网IP、防火墙这些附属资源不能单独选择，而是作为实体资源的关联资源提取出来。提取之后，您可以继续对该模板进行编辑，不影响被提取的资源。
资源编排的模板是跨区域共享的，您可以从某个区域的资源抽取一份模板，并将其在其他区域应用生成编排，就实现了跨区域复制资源结构。若模板依赖的资源，例如自有镜像在新区域不存在，请先迁移镜像。
说明 有的资源之间有依赖关系，如私有网络内的云服务器依赖其挂载的路由器/VPC，必须同时将依赖资源也选择上，否则创建不成功。
导入模版 如果您希望与其他用户共享已有的资源模版，或者在云平台的跨区迁移等业务场景中，需要快速高效地导入已有的资源模版，可选择使用导入模版功能。在使用该类方式之前，需要先导出已创建的资源模版，导出入口位于模版详情页内，基本属性版块的下拉框内，如下图所示。
导出的资源模版为 JSON 文件，并保存在本地。按照创建模版的第四种方式，可从本地导入模版直接使用，导入成功之后即完成了一次模版创建。
手动创建模板 在熟悉资源编排功能之后，手动创建模板是最常用的创建方式。在这里您可以根据构想的资源组合，从无到有地生成资源以及资源之间的关系。资源的组合遵循实际依赖关系，如私有网络必须挂载在路由器 / VPC 内，硬盘必须挂载在云服务器或 Virtual SAN / VNAS 下，公网 IP 只能绑定到云服务器、路由器 / VPC 或负载均衡器等。
模板编辑界面分为 3 个区域：选择区、绘图区、配置区，各区域的作用和操作说明如下：
选择区：
按资源分类，可以切换并选择不同的资源。
鼠标选中一种资源拖拽到绘图区释放，即可向模板中添加资源。
如果释放在绘图区空白区域，则添加到基础网络中；如果释放在某个资源上，则添加到该资源。
由于资源有依赖关系，如果添加的目标资源不满足依赖，绘图区右上角会给出提示。
绘图区：
已添加到模板的资源，可以在这里查看拓扑关系。
您可以用鼠标滚轮放大或缩小绘图区资源，也可以拖拽绘图区到某处以操作可视区域外资源。
点击一个资源，包括实体资源以及附属资源，在配置区会展示该资源的配置。
选择一个资源，拖拽到绘图区右上角红框内，可以移除该资源。
右键选择一个资源，可以选择删除资源操作；云服务器支持复制功能，可以在右键中找到该按钮。
绘图区上方有操作栏，您可以刷新该模板、清空模板、查看模板当前价格、提交模板。
配置区：
配置区可以看到选中资源的配置，并对它进行修改。
鼠标移动到某配置项，右侧出现编辑按钮，点击进入编辑操作。您也可以双击这一行进入编辑。
资源之间的关联关系，如路由器端口转发、负载均衡器后端等，需要从绘图区提取资源；相应的输入框后边有提取器，点击提取器后，点击绘图区资源即可提取资源。
下边从功能上举例各种操作的方法，以供参考。这些操作适用于每一种创建模板的方式。
添加资源 从选择区中拖动资源到绘图区，即可添加资源。如果释放在空白区，则添加到基础网络中；如果释放在某个资源上，则添加到该资源。
说明 如果释放的资源不能作为待添加资源的载体，绘图区右上方会给出提示，此次添加操作不成功。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>应用模板</title>
      <link>/v6.1/operation/topology/manual/applymodel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/operation/topology/manual/applymodel/</guid>
      <description>模板的另一个操作是应用模板，点击该按钮，系统将按模板中的配置，生成具有相同配置的一整套资源。资源生成之后开始计费，因此您需要先通过资源价格按钮了解该模板应用之后产生的新资费。
说明 应用模板时可以填写一个名称，若填写了该名称，则新生成的资源都继承此名称。这样可以方便地区分新生成的资源。
应用模板之后，系统开始按依赖关系创建资源。创建的过程，您可以控制台右上角的实时任务中看到。
如果资源较多，或者有层次和依赖关系，可能需要数分钟或更多的时间，请耐心等待。
创建资源时如果配额不足、余额不足或其他原因导致的失败，整个创建过程回滚，阶段性创建的资源也会回收。
在已创建的编排中可以看到应用模板的历史记录，以及成功、失败状态。点击进入详情页，可以看到该编排的创建流程输出信息。如果失败的话，失败原因会列在创建过程中，如下图所示。
如果创建成功，详情页会列明生成资源的列表，以供管理和查看。
说明 模板是在各区域间共享的，但应用模板生成的编排实例，以及编排中的资源，是属于某一个区域的。因此查看模板列表各区域所见相同，但已生成编排是不同的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
