<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>产品简介 on 用户指南</title>
    <link>/v6.1/security/srp/intro/</link>
    <description>Recent content in 产品简介 on 用户指南</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>©2022 QingCloud, Inc. All rights reserved</copyright><atom:link href="/v6.1/security/srp/intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>什么是安全资源池</title>
      <link>/v6.1/security/srp/intro/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/security/srp/intro/introduction/</guid>
      <description>安全资源池通过与云平台进行深度融合，基于云平台的多租户、计量计费和安全产品的能力，解决租户级别的安全产品服务供给问题，让每个云租户可以根据自身的安全合规要求申请安全产品满足等保相关要求。安全资源池以资产为视角提供不同种类的安全能力，可提供涵盖网络层、主机层、应用层、数据层的整体安全防护能力，对云上资产进行全方位防护，快速实现等保合规建设。
安全资源池具有以下特点：
云与安全深度耦合
将安全资源池进行云内部署。在网络复杂的环境下，云内部署对云平台的网络改动小，同时无需投入额外的服务器资源，基础运维可与云平台一同进行，真正实现降低建设成本，提升运维效率。将安全资源池与云平台进行深度耦合，云租户可在控制台自主进行安全组件的开通、部署、升级、续费、配置使用等操作。相比于使用硬件形态更加灵活，可做到敏捷上线，快速为云租户提供安全能力。
云安全统一管理
具备统一的管理界面，能够一站式完成对安全能力的开通、使用、变更、回收的全生命周期管理。具备符合三权分立原则的用户体系，可根据不同的用户身份按需分配对应的管理功能。能够对安全组件的运行状态进行多维度监控，出现异常时有灵活的告警方式让用户快速发现。具备安全产品统一升级功能，使安全产品保持为最新版本，为用户提供最优的防护。
通用许可按需分配
安全资源池内所有安全组件采用通用许可进行开通激活，管理人员只需要关注许可池的总数，通用许可会根据产品种类、规格进行对应消耗。当产品被删除时，通用许可支持回收再利用，保护用户资产。
安全服务弹性扩容
随着安全业务规模的不断扩大，安全组件的性能存在需要扩展的场景，安全资源池提供动态扩展能力。当单个云安全服务实例的 CPU、内存等资源使用不足时，可以支持纵向扩展 CPU、内存等资源，提升单个云安全服务实例的能力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>功能特性</title>
      <link>/v6.1/security/srp/intro/function/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/security/srp/intro/function/</guid>
      <description>产品价值 一站式安全防护：事前检测、事中防护监控、事后应急保障全生命周期安全保障服务。云租户可按需自主开通使用。
助力轻松过等保：为客户提供多样化、自服务化的安全能力及等保2.0合规套餐，满足客户对安全建设的合规性需求。
云安全分析更智能：多个产品联合使用，数据分析更加多元可靠，打破视角孤立的壁垒，整体云业务安全态势实时全面感知。
技术路线更合理：安全资源池产品是基于虚拟化技术，主要面向私有云场景为用户提供安全检测与防护的资源整合平台。安全资源池聚焦应用安全，灵活调度安全资源，具备安全可视、可控、安全资源自动化部署、弹性扩展等特点。
产品功能 防火墙 防火墙提供应用层防火墙、入侵防护、防病毒、反 APT、VPN、智能带宽管理、多出口链路负载均衡、内容过滤、URL 过滤等多重安全功能，实现对用户、应用和内容的深入分析，为用户提供高性能、可视化、精准有效的应用层一体化安全防护。
WEB应用防火墙 WEB应用防火墙用于防护 SQL 注入、XSS、命令注入等各类 Web 攻击和威胁。通过结合机器学习、智能语义分析等优势技术，为用户的网站系统构建一道安全的屏障。
漏洞扫描 漏洞扫描产品是一款融合多年安全厂商在信息安全漏洞挖掘、渗透测试技术研究和漏洞检查方法的最佳实践基础上，集主机安全扫描、网站安全扫描、数据库安全扫描、弱口令发现和基线配置核查于一身的检测类安全产品，通过提前发现系统的安全隐患从而帮助用户提高网络安全防护性能和抗破坏能力。
主机安全 主机安全提供主机系统防护与加固、主机网络防护与加固等功能，产品具备业界领先的勒索病毒专防专杀、东西向流量微隔离、补丁修复、外设管控、文件审计、违规外联检测与阻断等主机安全能力，全面提升终端安全防护水平。通过在业务主机安装 Agent 执行主机安全防护策略，平台管理员可通过安全资源池管理界面对所有主机资产的安全情况进行统一管理。
堡垒机 堡垒机为用户提供云主机资产的运维审计功能，产品覆盖 SSH、RDP、VNC、Telnet、FTP/SFTP 等多种协议，从而实现事前授权、事中监察、事后审计等完整的运维闭环。仅需与用户业务系统网络打通，用户便可使用堡垒机对云主机等资产进行运维。
日志审计 日志审计产品通过对网络设备、安全设备、主机和应用系统日志进行全面的标准化处理，并进行全维度、跨设备、细粒度的关联分析，透过事件的表象真实地还原事件背后的信息，从而协助用户全面审计信息系统整体安全状况。通过安装 Agent 采集主机产生的日志信息，并进行汇总展示。
数据库审计 数据库审计产品可以帮助用户实现对进出核心数据库的访问流量进行数据报文字段级的解析操作，完全还原出操作的细节，并给出详尽的操作返回结果。以可视化的方式将所有的访问都呈现在管理者的面前，数据库不再处于不可知、不可控的情况，数据威胁将被迅速发现和响应。通过安装 Agent 采集用户对数据库的访问行为，进行实时审计记录。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>应用场景</title>
      <link>/v6.1/security/srp/intro/application/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/security/srp/intro/application/</guid>
      <description>等保应用场景 针对等保应用场景可为用户提供满足等保二级和等保三级的合规套餐，通过一套安全资源池满足多租户多业务系统的安全需求，助力用户一站式完成云上等保合规建设。包括检测类产品漏洞扫描，防护类产品云防火墙、WAF、主机安全，审计类产品堡垒机、日志审计、数据库审计。
网站防护场景 针对网站防护场景可为用户提供漏洞扫描、Web应用防火墙、主机安全三款产品。漏洞扫描发现主机和Web漏洞并进行安全预警，向用户提供扫描报告及加固修复建议，避免被黑客利用。Web应用防火墙对网站业务流量进行恶意特征识别及防护，避免网站服务器被恶意攻击和入侵，保障核心数据安全。主机安全（网页防篡改）对网站进行多层次的安全检测分析，有效保护网站静态/动态网页及后台数据库信息。
主机防护场景 针对主机防护场景可为用户提供漏洞扫描、主机安全、堡垒机三款产品。漏洞扫描快速发现主机漏洞风险,防止攻击者通过漏洞植入后门、窃取核心数据 。主机安全提供主机系统防护与加固、勒索病毒专防专杀、主机微隔离等功能，快速发现主机安全隐患 。堡垒机提供主机资产的运维审计功能，覆盖多种运维协议，实现事前授权、事中监察、事后审计等完整的运维闭环。
运维审计场景 针对运维审计场景可为用户提供堡垒机、日志审计、数据库审计三款产品。组合成针对企业IT系统层面全程的审计套装，实现覆盖《等级保护》中多项审计要求的内容，同时保障了整个运维过程中人员、安全、日志的管理和留存问题。堡垒机运维审计必备组件。 日志审计满足等保合规要求日志要求。数据库审计满足数据库流量审计需求。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
