<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数据处理 on 用户指南</title>
    <link>/v6.1/storage/object_storage/manual/console/data_process/</link>
    <description>Recent content in 数据处理 on 用户指南</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>©2022 QingCloud, Inc. All rights reserved</copyright><atom:link href="/v6.1/storage/object_storage/manual/console/data_process/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>图片处理</title>
      <link>/v6.1/storage/object_storage/manual/console/data_process/image_process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/storage/object_storage/manual/console/data_process/image_process/</guid>
      <description>概述 对象存储提供了格式转换、旋转、添加水印等多种图片处理功能。用户可以根据需求在管理控制台配置处理参数，并将生成的处理参数代码拼接至图片的 URL 后面，以获得经过处理的图片。
对象存储目前暂不支持对加密图片进行处理，且处理的单张图片最大尺寸为 10MB。
操作步骤 进入对象存储的主页面，点击对应的 Bucket 名：
进入 Bucket 详情页面，点击 数据处理，选择 图片处理，点击 打开：
进入 图片处理 详情页面，图片处理详情界面分为预览、操作面板以及处理参数三个部分。各部分操作简单直观，如下图所示：
各部分功能说明：
预览：显示经过当前操作处理后得到的示例图片以及该图片的基本信息，目前提供三张常用尺寸的示例图片，用户可根据需要切换不同的示例图片。
操作面板：目前提供五种基本图片处理操作，用户可对其进行搭配，图片处理将按照操作顺序生成处理参数代码。
处理参数：图片处理最终将生成一段处理参数代码，将该代码拼接至图片的 URL 后面，以获得经过处理的图片。同时可以将处理参数保存在浏览器本地，方便再次编辑使用。
操作面板说明：
裁剪：指定裁剪区域尺寸和位置在图片中裁剪出不同尺寸的图片。
旋转：对图片进行旋转。
缩放：将图片缩放到指定尺寸，可选择是否保持原有比例进行缩放。
水印：增加文字或图片水印。
格式：将图片转换成指定格式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>图普鉴黄</title>
      <link>/v6.1/storage/object_storage/manual/console/data_process/tupu_porn/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 10:08:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/storage/object_storage/manual/console/data_process/tupu_porn/</guid>
      <description>概述 图普科技鉴黄服务可以帮助用户判断存储在对象存储 Bucket 中的图片是否包含有色情信息。该服务由广州图普网络科技有限公司提供。对象存储通过无缝对接图谱科技的图像智能审核功能，为用户提供面向图像文件的高精度鉴黄服务，实现对违规内容的有效甄别与管理，帮助用户大幅度提高业务运营效率及合规性。
图普鉴黄服务使用深度学习算法，帮助用户识别存储在对象存储 Bucket 中的图片是否涉黄，并将识别结果划分为确定部分和复审部分，其中确定部分的准确率超过 99.5%；复审部分不超过鉴别数据总量的 5% 。
开启该服务后，每当有图片成功上传至对象存储的 Bucket 时，匹配指定规则的图片将会触发鉴黄，鉴黄结果会以 HTTP POST 请求的方式推送至用户所配置的接收结果地址。对象存储不会对图普科技鉴黄的结果进行修改。
图普科技的鉴黄服务可参考 官网相关文档。
操作步骤 开启服务 开启图谱鉴黄服务只需点击 点击开启 按钮，并在弹出框中输入参数即可。详细操作步骤如下：
进入对象存储的主页面，点击对应的 Bucket 名：
进入 Bucket 详情页面，点击 数据处理，选择 图谱鉴黄，点击 点击开启：
弹出参数设置对话框，根据对话框提示信息，输入对应参数后，点击 确认：
说明：
接收结果地址：当数据处理完成后，对象存储会将处理结果以 HTTP POST 方式向接收结果地址发送。要求该地址在接受成功后返回状态码 200 至对象存储。
接收结果地址返回其他状态码至对象存储时，对象存储会发起重试，重试次数为 3 次，重试时间间隔为 500ms。该请求超时时间为 5s。
文件名匹配规则：用于设置需要进行数据处理的文件名的规则。匹配规则是基于 Glob Pattern 的模式，多个规则之间使用逗号 ， 进行分割。
查看详情 点击图谱鉴黄，进入详情页面。在这里可以根据需求查看结果说明，价格，消费记录以及配置等四个选项，可以对图谱鉴黄服务进行精确管理。
进入对象存储的主页面，点击对应的 Bucket 名：
进入 Bucket 详情页面，点击 数据处理，选择 图谱鉴黄，点击 打开：
进入 图谱鉴黄 详情页面，查看 结果说明，用户通过这个页面，可以查看接收到的识别结果中的各个字段的含义：
在 图谱鉴黄 详情页面，点击 价格，用户可查看该功能的收费标准，详细说明与计费示例参考下图：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
