<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>操作指南 on 用户指南</title>
    <link>/v6.1/appcenter/market/manual/</link>
    <description>Recent content in 操作指南 on 用户指南</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>©2022 QingCloud, Inc. All rights reserved</copyright><atom:link href="/v6.1/appcenter/market/manual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>部署应用</title>
      <link>/v6.1/appcenter/market/manual/purchase_app/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/appcenter/market/manual/purchase_app/</guid>
      <description>本文介绍如何通过应用中心部署或购买各类应用。
部署云应用 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 应用中心，进入应用中心页面。
选择待部署的应用，点击立即部署，进入应用部署页面。
也可在左侧导航的常用应用类型中选择需要部署的云应用。
选择待部署的区域，并配置相关参数。
阅读并勾选用户协议。
点击提交。
提交部署后，进入到集群管理的对应应用的详情页面，可查看应用部署状态和集群详情。
购买 SaaS 应用 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 应用中心，进入应用中心页面。
找到需要部署的 SaaS 应用，在应用详情中，点击立即购买 （或 立即开通），进入应用开通或应用购买页面。
不同应用部署操作略有差别：
有以下两种操作方式：
点击同意并开通应用，进入应用授权页面。
配置购买参数并勾选同意相关协议，点击购买应用并支付成功即完成购买。
购买或开通成功后，即可登录并访问应用。
您也可以点击应用管理，在已安装的应用页面，点击立即访问，访问开通的 SaaS 应用。
购买 License 应用 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 应用中心，进入应用中心页面。
找到需要部署的 License 应用，在应用详情中，点击立即购买，进入应用购买页面。
配置相关参数，如下图所示。
阅读并勾选请阅读《云平台 AppCenter 用户协议》并确认接受该协议，以部署应用。
点击购买应用，弹出提示窗口。
点击确认，进入应用管理页面。
请根据提示支付费用。支付完成后，订单状态为待发货等待 License 应用服务商发货。
应用服务发货后，订单状态为已处理。
购买 API 应用 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 应用中心，进入应用中心页面。
通过应用分类或搜索关键字找到需要部署的 API 应用。详见查找应用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>查找应用</title>
      <link>/v6.1/appcenter/market/manual/find_app/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/appcenter/market/manual/find_app/</guid>
      <description>AppCenter 应用中心为用户提供了种类丰富的商品。用户可以进入应用中心快速查找所需的应用。
操作步骤 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 应用中心，进入应用中心页面。
通过分类或者搜索，查找您所需的应用。
您也可以在左侧导航栏中，查找常见的应用。
选择您查看的应用，点击查看详情，进入应用详细信息页面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管理应用</title>
      <link>/v6.1/appcenter/market/manual/mgmt_app/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/appcenter/market/manual/mgmt_app/</guid>
      <description>用户可以通过应用管理查看已安装的应用、分享给自己的应用以及用户自己开发的应用。
管理已安装/购买的应用 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 应用管理，进入应用管理 &amp;gt; 安装过的应用页面。
您可以在当前页面根据应用类型和状态查看应用。
您还可以在当前页面进行管理集群、管理应用、再次购买、立即购买、提交工单或者删除应用的操作。
不同类型应用，可进行的操作略有区别：
云应用：
点击管理集群可进入集群部署页面（之前未部署过）或集群管理页面（已部署有）。
点击立即部署进入应用部署页面。
License 应用：点击管理应用进入应用详情，可查看到 License 应用购买记录及交付情况。
SaaS应用：点击管理应用进入应用详情，可对应用实例进行续费、删除、查看资源详情等操作。
API应用：
点击管理应用进入应用详情，可查看到 API 各规格使用量情况、使用状态、API 密钥等信息。
点击 API 接口，进入该 API 应用介绍页，可查看 API 使用文档以及调试 API。
管理分享给我的应用 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 应用管理，进入应用管理页面。
点击分享给我的应用，进入分享给我的应用页面。
您可以在当前页面根据应用类型和状态查看别人分享给您的应用。
管理我开发的应用 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 应用管理，进入应用管理页面。
点击我开发的应用，进入我开发的应用页面。
您可以在当前页面根据应用类型和状态查看您开发的应用。
您在当前页面可以测试部署/测试购买、去 AppCenter 查看、查看已创建的集群或者提交工单等。
说明 提交工单需要当前云平台支持工单服务功能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管理集群</title>
      <link>/v6.1/appcenter/market/manual/mgmt_cluster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/appcenter/market/manual/mgmt_cluster/</guid>
      <description>集群管理页面可统一管理通过部署云应用所构建的集群。
说明 本文简要介绍集群管理提供的相关基础通用操作，更多关于集群的详细介绍及操作说明，请查看各应用或产品对应的文档。
例如：管理 MySQL Plus 集群，请查看 MySQL Plus 文档。
集群管理入口 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 集群管理，进入集群管理页面。
启停集群 支持关闭、启动及重启集群。
批量操作：在集群管理页面，勾选已部署的集群（可多选），点击集群列表上方的启动或关闭，对集群进行快速的启动、关闭。
单独操作：
在目标集群的操作列，点击关闭、启动或重启，对该集群进行启动、关闭或重启。
右键点击目标集群，在弹出的菜单列表中，点击关闭、启动或重启，对该集群进行启动、关闭或重启。
集群设置 支持修改集群名称与描述信息以及升级集群。
在集群管理页面，右键点击目标集群，弹出菜单列表，选择集群设置。
通过点击子菜单，进行如下设置操作：
修改信息：修改集群名称及描述信息。
版本升级：升级集群到新版本。
说明 当集群有新版本时，才可选择升级。
集群运维 支持集群扩容、创建集群备份、修改备份策略以及更改云服务器类型。
在集群管理页面，右键点击目标集群，弹出菜单列表，选择运维管理。
通过点击子菜单，进行如下运维操作：
集群扩容：通过升级集群节点配置（如：CPU、内存、硬盘），进行集群扩容。
创建备份：创建集群数据备份。备份后，可共享备份给其他账户或从备份创建集群。
修改备份策略：设置是否开启自动备份，以及备份链个数和长度。
集群费用 支持查看费用详情和修改计费模式。
说明 需要云平台支持计费功能，否则费用管理操作对用户不可见。
在集群管理页面，右键点击目标集群，弹出菜单列表，选择费用管理。
通过点击子菜单，进行如下费用管理操作：
费用信息：查看集群及备份的费用详情。
修改计费模式：按需计费及包年包月模式切换。
说明 当集群只支持一种计费模式时，无法修改计费模式。
集群标签 支持为集群绑定标签，以便通过标签识别及筛选集群。
绑定标签
批量操作：在集群管理页面，勾选目标集群（可多选），点击集群列表上方的更多操作 &amp;gt; 绑定标签，为所选集群绑定一个或多个标签。
单独操作：在集群管理页面，右键点击目标集群，弹出菜单列表，选择标签 &amp;gt; 绑定，为当前集群绑定一个或多个标签。
解绑标签
在集群管理页面，右键点击目标集群，弹出菜单列表，选择标签 &amp;gt; 解绑，将标签与该集群解除绑定。
标签过滤
在集群列表右上方，点击标签，选择需要过滤的标签（可多选），即可筛选出绑定所选标签的集群。
集群与项目 支持将集群添加到项目，以便通过项目维度查看和管理集群资源。
说明 一个集群资源只能被添加到一个项目，一个项目可添加多个集群资源。
添加到项目
批量操作：在集群管理页面，勾选目标集群（可多选），点击集群列表上方的更多操作 &amp;gt; 添加到项目，将所选集群添加到项目。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管理备份</title>
      <link>/v6.1/appcenter/market/manual/mg_backup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/appcenter/market/manual/mg_backup/</guid>
      <description>为确保集群数据的可靠性，AppCenter 为各应用提供了集群备份与恢复功能。在应用集群控制台创建备份后，您可以通过备份管理统一查看和管理您的集群备份。
备份简介 快照备份：基于快照技术获取指定数据集合的一个完全拷贝。
逻辑备份：基于数据库对象（表、索引、存储过程等）的备份，备份级别可控，适用于数据量不大的数据库。
说明 逻辑备份存储在对象存储桶中，故需要集群支持启用对象存储。
共享备份：备份管理支持将备份链共享给其他用户。您可以备份链共享给其他用户，也可以查看到其他用户共享给您的备份链。
查看备份 登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 备份管理，进入备份管理页面。
查看备份资源。
说明 备份链 ID 后的星号标记，表示该备份链为集群当前最新的备份链，可以基于该备份链创建增量备份。
在快照备份页签，查看已创建的集群快照备份。
在逻辑备份页签，查看已创建的集群逻辑备份。
在共享备份页签，查看他人共享给您的备份。
点击备份链 ID，进入备份详情页面，查看备份详情。
在基本属性区域，可查看当前备份链基本信息。
在备份链结构示意图区域，可查看到当前备份链包含几次备份，以及每次备份的时间、大小、名称。
在共享列表区域，可查看当前备份链已共享给哪些账户。
在租赁信息区域，可查看当前备份链的计费信息。
说明 逻辑备份不支持共享。
逻辑备份使用对象存储进行存储，不支持查看租赁信息，其计费说明请参考对象存储计费。
从备份创建集群 快照备份、逻辑备份及共享备份均支持通过备份创建集群。
登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 备份管理，进入备份管理页面。
在备份列表，找到需要进行恢复的备份链资源。
右键点击备份链，选择从备份创建集群。
从备份链创建集群默认从最新备份点创建，若您需要从备份链中的某个备份点创建集群，则点击备份链 ID，在备份链结构图中，点击备份点后面的操作图标，选择从备份创建集群。
配置集群信息及参数，点击提交进行创建。
跨区域复制备份 支持将集群备份跨区域复制。某一区域的实例故障后，可跨区域使用备份文件恢复到新的集群。
说明 仅快照备份支持跨区域复制。
登录管理控制台。
选择产品与服务&amp;gt; AppCenter 控制台 &amp;gt; 备份管理，进入备份管理页面。
在备份列表，找到需要进行恢复的备份链资源。
右键点击备份链，选择跨区域复制备份。
选择目标区域，点击提交，创建复制任务。
在控制台运维与管理 &amp;gt; 操作日志 &amp;gt; 全局操作日志页面，可查看备份复制进度。
共享备份 支持将备份链共享给其他用户。
说明 仅支持共享快照备份的备份链。
仅共享当前备份主链，增量备份链不增量共享。
仅可分享给已注册用户。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
