<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>产品简介 on 用户指南</title>
    <link>/v6.1/network/loadbalancer/intro/</link>
    <description>Recent content in 产品简介 on 用户指南</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>©2022 QingCloud, Inc. All rights reserved</copyright><atom:link href="/v6.1/network/loadbalancer/intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>什么是负载均衡器</title>
      <link>/v6.1/network/loadbalancer/intro/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/loadbalancer/intro/introduction/</guid>
      <description>负载均衡（Load Balancer，简称 LB）是将访问流量根据转发策略分发到后端多台云服务器的流量分发控制服务。负载均衡通过流量分发调整资源利用情况，支持自动检测并隔离故障主机，提升系统对外服务能力及可用性。
为什么选择负载均衡 多可用区部署：根据业务需求，对支持多可用区的地域可选择将应用负载均衡实例部署在多个可用区下，一旦可用区机房故障或可用区下资源故障，可将流量自动分发至其他可用区，实现可用区级高可用。
超高性能：支持负载均衡器集群 (LB Cluster) ，可将来自一个公网 IP 的流量分散至多个负载均衡器节点做并发处理，突破单个负载均衡器节点的能力瓶颈，可承载峰值流量达 1Gbps，支撑千万级别并发访问请求。
后端高可用：支持自动检测并隔离不可用的云服务器，从而提高业务的服务能力和可用性。 同时，可以在不影响业务正常访问的情况下，随时通过添加或删减云服务器来调整系统服务能力。
灵活转发：支持灵活配置多种转发策略，实现高级的自定义转发控制功能。
多协议支持：支持包括 TCP/UDP 协议的四层代理和 HTTP/HTTPS/SSL 协议的七层代理。并且四层、七层都支持透明代理，可以让后端云服务器不做任何更改，直接获取客户端真实 IP。
更多详情，请参见产品特性。
负载均衡组成 负载均衡通常由以下部分组成：
负载均衡器实例：接受客户端的传入流量并分发到不同的后端服务器。
监听器：您可以向负载均衡器添加一个或多个监听器。监听器需要配置的协议和端口，用于检查来自客户端的连接请求，并根据分配策略和转发策略将请求转发到后端服务器组里的某个后端服务器。
创建监听器时，您可以开启健康检查功能，负载均衡器会根据您的配置定期检查后端服务的运行状态。当后端某台服务器健康检查出现异常时，会自动隔离该后端服务，并将请求转发给其他健康的后端服务，实现高可用性。
后端服务器（组）：每个监听器会绑定一个后端服务器组，后端服务器组中可以添加一个或多个后端服务器。后端服务器组使用您指定的协议和端口号将请求转发到一个或多个后端服务器。
您可以为后端服务器配置流量转发权重。
负载均衡类型 公网负载均衡
公网负载均衡需要为负载均衡器绑定公网 IP，负载均衡器通过公网 IP 对外提供服务，将来自公网的客户端请求按照指定的负载均衡策略分发到后端云服务器进行处理。
使用场景：
需要通过服务器集群对公网提供服务，且需要统一的入口，并将公网用户请求合理地分配到服务器集群时。
需要对服务器集群做故障容错和故障恢复时。
私有网络负载均衡
私网负载均衡需要为负载均衡器绑定私有网络，负载均衡器通过虚拟 IP（内网 VIP） 对外提供服务，只能在 VPC 内部被访问，将来自同一个 VPC 的客户端请求按照指定的负载均衡策略分发到后端进行处理。
使用场景：
当内部服务器端有多台，需要将客户端请求合理地分发到各台服务器时。
当需要对内部服务器集群做故障容错和故障恢复时。
当用户想对外屏蔽自己的物理 IP 地址，对客户端提供透明化的服务时。
公网+私网负载均衡集群
负载均衡器同时绑定公网 IP 和私有网络，既可以通过公网 IP 对外提供服务，也支持通过内网 VIP 对外提供服务，将来自公网及同一个 VPC 的客户端请求按照指定的负载均衡策略分发到后端进行处理。
使用场景：
用户对业务进行分离部署，并分别设置访问权限，例如：将 Web 服务器和数据库服务器分开部署，Web 服务器需要对公网用户提供访问，后端数据库服务器只能通过内网进行访问，该场景下，用户就可以使用公网+私网负载均衡器进行集群，将 Web 服务器连接至公网负载均衡器，将相应的数据库服务器连接至私网负载均衡器。公网负载均衡器接收来自公网的请求并分发至后端 Web 服务器，处理后将对数据库的请求发送到私网负载均衡，再由私网负载均衡转发请求至数据库服务器。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>产品特性</title>
      <link>/v6.1/network/loadbalancer/intro/advantage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/loadbalancer/intro/advantage/</guid>
      <description>多活高可用 负载均衡实例采用集群部署，来自公网的请求通过等价多路径路由（ECMP）到达集群内的负载均衡节点，以消除服务器单点故障，提升冗余，保证服务的稳定性。
负载均衡集群（LB Cluster）默认支持多可用区部署（ Multi-AZ deployment，简称 MZ ），可实现将来自公网的访问以灵活的策略分发到不同可用区节点，从而快速隔离位于故障区域的后端资源。
超高性能 负载均衡器集群可将来自一个公网 IP 的流量分散到多个负载均衡器节点做并发处理，突破单负载均衡器节点的能力瓶颈，可承载峰值流量达 1Gbps，支撑千万级别并发访问请求。
公私网一体 负载均衡器支持公私网一体架构，采用同一套负载均衡集群，同时对内和对外提供服务，更好支撑微服务化、中台化的业务架构，节省成本和时间，管理更加方便。
多协议支持 支持包括 HTTP/HTTPs/TCP/UDP 在内的多种协议，同时提供灵活多样的配置选项：负载均衡器可选配连接公网或放置于私有网络中；可连接基础网络或私有网络中的主机作为后端服务器。
灵活转发 负载均衡的后端服务器可根据业务需求设置为对等或不对等两种模式。如果后端不对等，可以通过自定义转发策略来进行更高级转发控制。目前，可支持“按域名转发” 、“按URL转发” 、“按源地址转发” 和 “按 HTTP Header 转发”两种规则，每条转发策略可配置多条规则，并可以自定义规则之间的匹配方式。
WAF 安全防护 负载均衡器自带 Web 应用防火墙能力，通过检查 HTTP/HTTPS 流量来实现内容过滤，可用来保护您的 Web 应用程序免受 SQL 注入、XSS 等攻击的损害，可降低 CC 攻击对系统的影响。您还可以通过自定义规则灵活有效的阻止非法流量，保证应用的稳定运行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>应用场景</title>
      <link>/v6.1/network/loadbalancer/intro/senario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/loadbalancer/intro/senario/</guid>
      <description>构建高可用业务架构 通过负载均衡器 L4-L7 的健康检查功能，可以准确的判断应用的可用性，在任意云服务器出现故障的情况下进行无缝切换，从而确保业务的高可用。同时，负载均衡器集群功能能够确保负载均衡器自身不会成为单点故障点。此外，结合自动伸缩功能，还可以基于负载均衡器监听器的健康检查机制，维持一个固定数量的后端集群。当健康的后端数量不等于所设置值时，会自动创建或删除后端服务器。
推荐搭配方案：负载均衡器 + 自动伸缩 + 云服务器
负载大动态访问流量 通过负载均衡器对响应延迟时间、并发数、HTTP 多种状态响应数、后端服务器可用数量等各种数据的监控结果，结合自动伸缩功能，动态调整服务器后端数量，满足高并发大流量业务支持，同时通过对资源使用的动态调节实现使用成本的优化。
推荐搭配方案：负载均衡器 + 自动伸缩 + 云服务器
资源分组管理 通过在私有网络中设置负载均衡器，实现对私有网络的资源分组管理。不同资源间的调用通过负载均衡器完成，根据不同的业务压力需求，透明的实现按需调整。适用于拥有大规模云服务器资源的复杂私有网络场景。
推荐搭配方案：负载均衡器 + 云服务器 + VPC 网络
满足政策需求 从 2017年1月1日 起，所有提交到苹果 App Store 的 App 必须强制使用 HTTPS 连接。负载均衡器提供了 HTTPS 卸载及 HTTPS 重定向功能，方便用户在不改变原有应用代码的情况下，将应用从 HTTP 无缝迁移到 HTTPS。
Web 性能优化 由于浏览器自身限制，一个浏览器对于同一个域名的最大并发连接在 2~10 个。通过负载均衡器按域名的转发策略规则功能，可以在不增加 EIP 的同时实现域名拆分，提高网页打开速度。同时，通过负载均衡器按 URL 的转发策略规则功能，还可实现 Web 网站资源的动静分离，进一步优化用户访问体验。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>产品规格</title>
      <link>/v6.1/network/loadbalancer/intro/performance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/loadbalancer/intro/performance/</guid>
      <description>本文介绍负载均衡器的性能规格。
创建时负载均衡器实例时，需要选择节点最大连接数和节点数量，负载均衡集群的能力 = 单节点能力 * 总节点数。
单节点性能参考下表。
说明 下表中的并发规格适用于非 HTTPS 场景的监听器。对于 HTTPS 监听器，由于需要在负载均衡器上做证书卸载，耗费更多的 CPU，因此 HTTPS 监听器的并发规格为负载均衡器规格的一半。
节点最大连接数 并发连接数 每秒新建连接数 转发率/PPS 5000
5000
3000
20k
20000
20000
6000
40k
40000
40000
9000
80k
100000
100000
12500
125k
200000
200000
25000
250k
500000
500000
50000
500k</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>产品限制</title>
      <link>/v6.1/network/loadbalancer/intro/limit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/loadbalancer/intro/limit/</guid>
      <description>本文介绍负载均衡器的使用限制。
系统限制 资源 最大限制 一个负载均衡器可添加的监听器数量
50
一个负载均衡器可添加的后端服务器数量
200
一个监听器可添加的后端服务器数量
100
一个负载均衡器转发策略可添加的转发规则数量
120
一个负载均衡器转发策略可添加的重写规则数量
31
配额限制 关于负载均衡器的资源配额限制，请前往控制台，点击资源 &amp;gt; 我的配额，在网络分类下进行查看。
不同区域的配额有所不同，若需提升配额，请提交工单进行申请。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基本概念</title>
      <link>/v6.1/network/loadbalancer/intro/term/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/v6.1/network/loadbalancer/intro/term/</guid>
      <description>本文介绍负载均衡器使用过程中遇到的常用名词的基本概念和简要描述。
名词 说明 负载均衡器
云平台提供的一种网络负载均衡服务，提供四层和七层负载均衡服务。
负载均衡器实例
负载均衡器实例是指您创建的承载业务的负载均衡服务实体。
监听器
监听器负责监听负载均衡器上的请求，根据配置的流量分配策略，分发流量到后端云服务器处理。一个负载均衡器实例至少添加一个监听器。
后端服务器
负载均衡器会将客户端的请求转发给后端服务器处理。您可以添加云服务器作为负载均衡器的后端服务器，监听器使用您配置的协议和端口检查来自客户端的连接请求，并根据您定义的分配策略将请求转发到后端服务器组里的后端云服务器。
健康检查
负载均衡器会定期向后端服务器发送请求以测试其运行状态，这些测试称为健康检查。通过健康检查来判断后端服务器是否可用。判定为异常的服务器，将暂时不会分发业务请求给该服务器，直至该恢复正常后再进行转发。
HTTPS 重定向
HTTPS 是加密数据传输协议，安全性高，如果您需要保证业务建立安全连接，可以通过启用 HTTPS 重定向功能，将 HTTP 访问重定向至 HTTPS。
HTTP 头字段
定义七层监听时，通过 HTTP 头字段透传至后端服务器的信息。
会话保持
会话保持可以将来自同一个客户端的请求始终发给同一个后端服务器，通过 cookie 方式实现。
长连接
长连接是指在一个连接上可以连续发送多个数据包，在连接保持期间，如果没有数据包发送，需要双方发链路检测包。
短连接
短连接是指通讯双方有数据交互时，就建立一个连接，数据发送完成后，则断开此连接，即每次连接只完成一项业务的发送。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
